[
    {
        "uuid": "aa16b2bf-55f4-4e89-8b80-6f0510cb94a2",
        "question": "Какой из этих напитков содержит больше кофеина: чашка кофе или чашка чая?",
        "type": "single",
        "options": ["чашка кофе", "чашка чая"],
        "correct_answer": "чашка кофе"
    },
    {
        "uuid": "d1b85e15-dc5e-459d-93e8-35a09d88cf98",
        "question": "В какой стране находится Гранд-Каньон?",
        "type": "short",
        "correct_answer": "США"
    },
    {
        "uuid": "3164de21-f9a1-409d-9822-98c628517b18",
        "question": "Какой материк имеет наибольшую площадь?",
        "type": "short",
        "correct_answer": "Азия"
    },
    {
        "uuid": "0f6bc883-649c-4c12-b325-5a66c71e3cf5",
        "question": "Какая спортивная дисциплина включает в себя 'тройной аксель'?",
        "type": "short",
        "correct_answer": "Фигурное катание"
    },
    {
        "uuid": "6b1b3a17-45f6-4a6e-af59-9cb86a3cbf7e",
        "question": "Расскажите о происхождении Вселенной согласно теории большого взрыва.",
        "type": "long",
        "correct_answer": "Согласно теории большого взрыва, Вселенная возникла около 13,8 миллиардов лет назад из точечного образования, содержавшего всю материю и энергию, и начала своё расширение. Первоначально Вселенная была крайне горячей и плотной, а затем по мере расширения стала холодеть и рассеиваться."
    },
    {
        "uuid": "fbd05641-6f7a-4b8f-b8bb-f2f6ed7e02d3",
        "question": "Какие из перечисленных фильмов получили Оскар за лучший фильм?",
        "type": "multiple",
        "options": ["Интерстеллар", "Звездные войны", "Парк Юрского периода", "Гарри Поттер", "Матрица"],
        "correct_answers": ["Звездные войны", "Гарри Поттер"]
    },
    {
        "uuid": "184c9f40-49e7-4fb4-b153-d0710d2f2d6b",
        "question": "Как называется процесс, при котором растения превращают углекислый газ в кислород?",
        "type": "single",
        "options": ["Фотосинтез", "Ксерофтальмия", "Эволюция", "Диффузия"],
        "correct_answer": "Фотосинтез"
    },
    {
        "uuid": "5ebc99a7-6a01-4820-b083-0b8a41fc11e8",
        "question": "Какая планета в солнечной системе находится ближе всего к Солнцу?",
        "type": "single",
        "options": ["Марс", "Венера", "Меркурий", "Земля"],
        "correct_answer": "Меркурий"
    },
    {
        "uuid": "e9c3834b-43a4-4ac2-9de0-1e97db5c71e1",
        "question": "Какое животное является символом мудрости в западной культуре?",
        "type": "single",
        "options": ["Сова", "Лев", "Слон", "Змей"],
        "correct_answer": "Сова"
    },
    {
        "uuid": "a7f1d06b-5316-4e5d-8d5c-f1fd04a8a76e",
        "question": "Кто написал роман 'Война и мир'?",
        "type": "single",
        "options": ["Лев Толстой", "Федор Достоевский", "Александр Пушкин", "Иван Тургенев"],
        "correct_answer": "Лев Толстой"
    },
    {
        "uuid": "ea77b7c5-76ff-4b02-9567-f0f5e109a3d3",
        "question": "Что обозначает химический символ 'H2O'?",
        "type": "single",
        "options": ["Кислород", "Вода", "Углекислый газ", "Водород"],
        "correct_answer": "Вода"
    },
    {
        "uuid": "b14525f5-1e1a-4f61-99c1-74c5b6d8c1d8",
        "question": "Как называется самая длинная река в мире?",
        "type": "single",
        "options": ["Нил", "Амазонка", "Волга", "Миссисипи"],
        "correct_answer": "Амазонка"
    },
    {
        "uuid": "317d5a05-b5db-44ed-b424-5e7f6cf99416",
        "question": "Какое слово является синонимом слова 'радость'?",
        "type": "single",
        "options": ["Грусть", "Веселье", "Тоска", "Скука"],
        "correct_answer": "Веселье"
    },
    {
        "uuid": "70f3884b-779b-4aae-a920-85a84bf0876c",
        "question": "Какая столица Японии?",
        "type": "single",
        "options": ["Пекин", "Сеул", "Токио", "Хонолулу"],
        "correct_answer": "Токио"
    },
    {
        "uuid": "d3d6d7fb-7209-4c51-b7c5-b36675460958",
        "question": "Какая фигура имеет наибольшее количество граней среди традиционных кубиков Рубика?",
        "type": "single",
        "options": ["Куб", "Пирамидка", "Октаэдр", "Икосаэдр"],
        "correct_answer": "Икосаэдр"
    },
    {
        "uuid": "b6a1dcd4-06b9-44e4-9ab0-cfa92c71a86a",
        "question": "Какой год считается годом основания Рима?",
        "type": "single",
        "options": ["753 год до н. э.", "44 год до н. э.", "476 год", "800 год"],
        "correct_answer": "753 год до н. э."
    },
    {
        "uuid": "d71b292c-e459-4f9f-aa41-3658001a6e8a",
        "question": "Что измеряется в амперах?",
        "type": "single",
        "options": ["Сила тока", "Электрическое напряжение", "Электрическое сопротивление", "Мощность"],
        "correct_answer": "Сила тока"
    },
    {
        "uuid": "71a0e66f-eacc-434a-8a05-d67b726e7226",
        "question": "Какая фигура является главной символикой национального флага России?",
        "type": "single",
        "options": ["Орёл", "Медведь", "Ромб", "Крест"],
        "correct_answer": "Орёл"
    },
    {
        "uuid": "12a97b5a-130f-48e5-9b17-67cf363c7762",
        "question": "Сколько костей в составе человеческого скелета?",
        "type": "single",
        "options": ["206", "180", "300", "124"],
        "correct_answer": "206"
    },
    {
        "uuid": "85dc3d24-8d7b-476e-b8b0-8da2d1c06c30",
        "question": "Какая крепость была построена на границе между Англией и Шотландией?",
        "type": "single",
        "options": ["Бларней", "Виндзор", "Эдинбург", "Хэдрианов вал"],
        "correct_answer": "Хэдрианов вал"
    },
    {
        "uuid": "271fc084-9f4d-41fc-b9a9-7c5a12f915a4",
        "question": "Как называется процесс передачи генетической информации от родителей к потомству?",
        "type": "single",
        "options": ["Эволюция", "Мутация", "Репликация", "Наследование"],
        "correct_answer": "Наследование"
    },
    {
        "uuid": "09e0a82d-3a0a-438e-98cd-d029a305b4ed",
        "question": "Какой единицей измеряется сила тока?",
        "type": "single",
        "options": ["Вольт", "Ампер", "Ватт", "Ом"],
        "correct_answer": "Ампер"
    },
    {
        "uuid": "7817088e-0aa7-4665-b0c2-c378f0b46d4b",
        "question": "Как называется кислота, содержащаяся в лимонах?",
        "type": "single",
        "options": ["Серная кислота", "Яблочная кислота", "Цитрусовая кислота", "Уксусная кислота"],
        "correct_answer": "Цитрусовая кислота"
    },
    {
        "uuid": "19dc9f55-9a05-413b-bd87-fb77dc60be62",
        "question": "Какая ближайшая к Земле звезда?",
        "type": "single",
        "options": ["Альфа Центавра", "Бетельгейзе", "Процион", "Сириус"],
        "correct_answer": "Сириус"
    },
    {
        "uuid": "9e84aef4-b69d-4914-8785-e7b926a9fd9c",
        "question": "Что измеряется в единицах 'герц'?",
        "type": "single",
        "options": ["Скорость", "Частота", "Температура", "Давление"],
        "correct_answer": "Частота"
    },
    {
        "uuid": "b3df5cb5-cc41-46e4-8c67-c8ac29e95d1d",
        "question": "Как называется процесс превращения жидкости в пар?",
        "type": "single",
        "options": ["Конденсация", "Испарение", "Осаждение", "Плавление"],
        "correct_answer": "Испарение"
    },
    {
        "uuid": "15ee1d4a-cdc7-4fc7-a66f-5c48c153f0c8",
        "question": "Какие из перечисленных видов являются видами кошек?",
        "type": "multiple",
        "options": ["Лев", "Тигр", "Пума", "Домашний кот", "Леопард"],
        "correct_answers": ["Домашний кот", "Леопард"]
    },
    {
        "uuid": "e98d8a6e-79e2-4b9e-97e1-4ab4cd08a9c0",
        "question": "Какие из перечисленных чисел являются простыми числами?",
        "type": "multiple",
        "options": ["12", "7", "15", "23", "30"],
        "correct_answers": ["7", "23"]
    },
    {
        "uuid": "68f4e070-7d38-48f9-936a-fa074165b187",
        "question": "Какие из перечисленных языков являются романскими?",
        "type": "multiple",
        "options": ["Английский", "Французский", "Испанский", "Немецкий", "Итальянский"],
        "correct_answers": ["Французский", "Испанский", "Итальянский"]
    },
    {
        "uuid": "3405100f-6f23-451f-a8b5-10da3b2a240e",
        "question": "Какие из перечисленных стран являются членами Европейского союза?",
        "type": "multiple",
        "options": ["Норвегия", "Швеция", "Греция", "Польша", "Испания"],
        "correct_answers": ["Греция", "Польша", "Испания"]
    }
]
